【獨家新聞】去年圍堵中聯辦 料警今拘10人

去年11月，反對派以「反對人大釋法」為名組織遊行，最終卻偏離路線，演變成圍堵中聯辦。據本報獲悉，警方最快將於今日採取新一波拘捕行動，目標是針對去年11月6日涉嫌發動包圍及衝擊中聯辦活動的搞事者，預料會有近10人被捕，其中包括某政黨的頭目及新興反對派組織的活躍人物。他們有可能被控「組織及參與非法集會」等罪名。

去年11月6日，反對派以「反對人大釋法」為名組織遊行，原本的遊行路線是由灣仔修頓球場至中環終審法院外，但社民連及「香港眾志」、工黨等在沒有警方批准下，突然偏離原定路線，遊行至中聯辦門口，更多次衝擊警方防線，又向警方投擲雜物，警方不得不施放胡椒噴霧維持秩序。

非法集會被速龍驅散

其後，示威者更衝出德輔道西，佔據4條行車線，令現場交通癱瘓。在對峙期間，示威者不斷以粗口辱罵在場警員，有人更在行人路挖地磚及手持竹枝，意圖攻擊警員。

當晚社民連主席吳文遠在警方設置的欄杆上站立，並企圖衝出欄杆，警方先黃旗後紅旗警告，最後吳文遠被帶上警車。

在入夜後，中聯辦對開的德輔道西一帶仍有約500人留守，午夜約12時半，手持盾牌警員及配有胡椒球發射器的速龍小隊兵分兩路，在德輔道西及西邊街驅散示威者。當時，「青年新政」梁頌恆也在被驅散的人群中。

據了解，當日有多人被捕，包括涉嫌阻差辦公的社民連主席吳文遠、「人民力量」錢寶芬、周樹榮等。而在今年1月11日，警察再拘捕「香港眾志」成員林淳軒與林朗彥、社民連周嘉發及陳文威、「大專政改關注組」葉志衍和盧德昌等人。 ■記者 齊正之、張得民

睇黎689想係落台前一鋪盡地全面宣戰

政治清算

689上咗政協副主席 大把好戲睇

已經上門拉左好多人
個政府好似痴左線咁

大和解

真係要沉潛一排先

而家就好似係唔係都拉
拉到你怕等你仲敢唔敢行出黎